粵港澳反黑 3,618人在港被捕

粵港澳反黑 3,618人在港被捕

7,720
■港方在行動中撿獲仿製槍械。
適中字型
較大字型
■港方在行動中撿獲仿製槍械。

【本報訊】粵港澳三地警方過去3個月展開「雷霆17」反罪惡聯合行動，港警上半年共拘捕3,618人，搜查逾6,000個處所，搗破多個非法賭檔、賣淫場所、毒品分銷中心，撿獲毒品、私煙及28支仿製槍械。
有組織罪案及三合會調查科（O記）總警司文達成表示，香港警方聯同海關、入境處、勞工處及政府飛行服務隊，出動9萬人次，搜查6,400個地點，包括酒吧、遊戲機中心、按摩院及網吧等，拘捕3,618人（12至80歲），當中1,135為內地人、152名為非華裔人士。
其間O記採取4個行動，拘捕35人，當中搗破一個跨境販運仿製槍械集團。該集團由黑幫操控，利用水貨客帶火力超過法例容許的仿製槍，經香港運返內地然後轉售圖利。
該集團利用網上社交媒體招攬跑腿，訛稱帶運電子零件回內地，實質是偷運仿製槍械。根據內地公安調查所得，運返內地的槍械主要是供客人作娛樂如打獵及射擊活動。
■記者劉漢權

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：